聯合國呼籲關註全球蝗災：蝗蟲數量一年半增加6400萬倍

2月10日，聯合國糧農組織呼籲各國加大援助受蝗蟲威脅的國家，該組織稱已募得2100萬美元援助資金，但與所需的7600萬美元仍有較大差距。 糧農組織官員表示，蝗蟲數量在一年半內增加了6400萬倍，呈現指數型增長。聯合國糧農組織警告，雨季來臨後，蝗災將進一步擴大，多地將出現糧食短缺和人道主義危機。

受蝗災影響、非洲、中東和南亞次大陸多個國家和地區已經進入緊急狀態。

聯合國糧農組織2月10日表示，非洲之角地區沙漠蝗蟲的繁殖仍在繼續，這將導致埃塞俄比亞、索馬裏和肯尼亞的蝗災進一步加劇，並對該區域的糧食安全和生計構成了前所未有的威脅。

非洲之角位於非洲東部，包括吉布提、厄立特裏亞、埃塞俄比亞、肯尼亞、索馬里、南蘇丹、蘇丹和烏幹達等東非國家。目前這幾個國家都遭遇嚴重的蝗蟲災害。

據外媒報道，本輪蝗災起源於中東地區，2019年年中，也門等地已經出現大量沙漠蝗蟲，糧農組織就曾對東非地區發布警告。到了去年12月，新的蝗群又在東非出現，其後便在肯尼亞等國摧毀了數萬公頃農田，加重了當地的糧食危機。

東非正遭遇70年來最嚴重的蝗蟲災害，波及肯尼亞、埃塞俄比亞、索馬里等多個國家和地區。三個國家隨後均進入緊急狀態。

聯合國糧農組織稱三國境內的沙漠蝗蟲數量已達約3600億只，蝗蟲群的規模及其破壞性 “與我們以前所見的任何情況都不同。”糧農組織官員基思·克雷斯曼表示，蝗蟲數量在一年半內增加了6400萬倍，這是一個指數級的增長。

除了嚴重的糧食危機以外，蝗災還可能會引起地區新的動蕩。肯尼亞常駐聯合國代表拉紮魯斯·阿馬約(Lazarus O. Amayo)表示，目前的蝗災正在威脅肯尼亞的糧食安全。他說：“對於牧民而言，爭奪牧場可能會引發衝突。蝗災可能導致人們從一處遷往另一處以尋找牧場，而在牧場、草場或穿越領地的問題上，本來就存在族群衝突的風險。”

盡管蝗災嚴重，但目前國際援助並不到位。糧農組織近日發起了一項7600萬美元的援助倡議，希望借助國際社會力量，幫助非洲之角地區抵禦蝗蟲肆虐。但到目前為止只收到大約2000萬美元，其中約一半資金來自聯合國中央應急基金。

聯合國糧農組織還警告稱，三月份雨季就將開始，雨後的水窪正是蝗蟲繁殖的場所，蝗災還會進一步擴大。糧農組織總幹事屈冬玉警告，“如果不迅速採取行動，我們將面臨一場迅速擴大的人道主義危機。”

本輪全球範圍內的蝗災席卷了中東、非洲、南亞等多個國家，據巴基斯坦媒體報道，進入一月份以後，蝗蟲越過國境線，進入巴基斯坦，造成1993年來最嚴重蝗災。當地時間1月31日，巴基斯坦政府宣布全國進入緊急狀態。在2月初，蝗蟲越過國境線，入侵印度拉賈斯坦和古吉拉特兩邦，37萬公頃農田受擾，損失超百億盧比，並且蝗蟲仍在移動之中。

好快殺入中國大陸

點解UN出聲
因為中國=UN

中國意識到真係奶野，所以借UN求人幫手

屈冬玉係支那人

一切都係神既旨意，唔應該阻礙神

德國同bill gates都捐左十幾億美金幫手搞呢壇野，擺明想要錢姐

之前起其他國家又唔見你咁講，去中國就叫
四個字，親疏有別

UN不嬲都係洗錢機

呢個世界邊有神

閱

中國有14億人口幾條友先分到隻食
冇事冇事

同意

非洲佬投票俾支那賺左咁多，自己夾錢攪啦

好煩呀，又係啲中國人做晒嘅國際組織，唔想聽呀